\section{Auswertung}

\subsection{Messung der Schwingungsdauern}
Alle Messungen wurden für zwei verschiedene Pendellängen ($l = (0.70 \pm 0.01)m$ und $l = (0.60 \pm 0.01)m$) durchgeführt, die identische Auswertung soll an dieser Stelle
parallel geschehen. \\
Für die beiden Pendel wurden zunächst die Zeiten $5 \cdot T_1$ und $5 \cdot T_2$ für jeweils 5 Schwingungen aufgezeichnet. Die jeweiligen Mittelwerte
berechnen sich gemäß:
\begin{equation}
\bar{T}_{j}=\frac{1}{n}\sum_{i=1}t_i
\end{equation}
Selbiges wurde für die gleichsinnige($T_{+}$), gegesinnige ($T_{-}$) und gekoppelte ($T_{G}$) Schwingung durchgeführt. Zur direkten Messung der Schwebungszeit $T_{S}$ wurde lediglich
die Zeit für einen vollen Schwebungsvorgang gemessen. Die Berechnung der Standardabweichung des Mittelwerts erfolgt in allen Fällen nach der Formel:
\begin{equation}
\bar{\sigma}_{\bar{T_j}}=\sqrt{\frac{1}{n(n-1)}\sum_{i=1}^{n}(t_i-\bar{t})^2}
\end{equation}
Die entsprechenden Ergebnisse sind in Tabelle \ref{tab:mids_T_70} bzw. \ref{tab:mids_T_60}  aufgetragen. Durch den Zusammenhang $\omega = 2\pi / T$ ergeben
sich unmittelbar die dazugehörigen Frequenzen, welche in den Tabellen \ref{tab:mids_omega_70} und \ref{tab:mids_omega_60} aufgeführt sind.\\

\begin{minipage}{\textwidth}
\input{tabs/auswertung_70.tex}
 \hfill
\input{tabs/auswertung_60.tex}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\textwidth}
\input{tabs/frequenzen_70.tex}
 \hfill
\input{tabs/frequenzen_60.tex}
\end{minipage}


Nun soll mit den gefundenen Werten der Kopplungsgrad $\Kappa$ berechnet werden:
\begin{equation}
  \Kappa = \frac{T_{+}^2 - T_{-}^2}{T_{+}^2 + T_{-}^2}
\end{equation}
Hiermit ergibt sich für den Mittelwert $\bar{\Kappa}$ als Funktion der einzelnen Mittelwerte:
\begin{equation}
\bar{\Kappa}_{0.7} = 0.20
\end{equation}
Für die erste Konfiguration ($l = 0.70m$), respektive:
\begin{equation}
\bar{\Kappa}_{0.6} = 0.05
\end{equation}
Für die zweite Konfiguration ($l = 0.60m$). Um die zugehörigen Fehler anzugeben, muss die Gaußsche-Fehlerfortpflanzung verwendet werden:
\begin{equation}
  \dots
\end{equation}
Hierzu müssen zunächst die partiellen Ableitungen nach $T_{+}$ und $T_{-}$ bestimmt werden:
\begin{align}
  \frac{\partial \Kappa}{\partial T_{+}} &= \frac{4 \cdot T_{+} \cdot T_{-}^2}{(T_{+}^2 + T_{-}^2)^2} \\
  \frac{\partial \Kappa}{\partial T_{-}} &= - \frac{4 \cdot T_{-} \cdot T_{+}^2 }{T_{+}^2 + T_{-}^2}
\end{align}
Einsetzen liefert, dass die entsprechenden Werte für den Fehler der Kopplungskonstante in der Größenordnung $10^{-3}$ liegen und somit
vernachlässigt werden können. \\
Abschließend soll nun noch der Zusammenhang
\begin{equation}
 \omega_{S} = |\omega_{+} - \omega_{-}|
 \label{eq: bla}
\end{equation}
überprüft werden. Hierzu werden die Werte für $\omega_{S}$ aus $\omega_{+}$ und $\omega_{-}$ berechnet und mit dem gemessenen Wert verglichen.
Mit den Werten aus \ref{tab: frequenzen_70} ergeben sich die Kreisfrequenzen zu:
\begin{align}
  \omega_{S, 0.7} &= (0.87 \pm 0.03) \si{\second ^{-1}} \\
  \omega_{S, 0.6} &= (0.22 \pm 0.04) \si{\second^{-1}}
\end{align}
Die entsprechenden absoluten Fehler wurden gemäß der üblichen Formel für Summen berechnet:
\begin{equation}
(\Delta f(x_1, \dots ,x_n))^2 = \sum _i^n (\Delta x_i) ^2
\end{equation}



\section{Messungen}


\subsection{Pendellänge $l = 0.70 m$}
\begin{minipage}{\textwidth}
\input{tabs/T_Pendel_links_70.tex}
 \hfill
\input{tabs/T_Pendel_rechts_70.tex}
\end{minipage}


\begin{minipage}{\textwidth}
\input{tabs/T_gleichsinnig_70.tex}
 \hfill
\input{tabs/T_gegensinnig_70.tex}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\textwidth}
\input{tabs/T_gekoppelt_70.tex}
 \hfill
\input{tabs/T_schwebe_70.tex}
\end{minipage}


\subsection{Pendellänge $l = 0,6 \si{\meter} $}
\begin{minipage}{\textwidth}
\input{tabs/T_Pendel_links_60.tex}
 \hfill
\input{tabs/T_Pendel_rechts_60.tex}
\end{minipage}


\begin{minipage}{\textwidth}
\input{tabs/T_gleichsinnig_60.tex}
 \hfill
\input{tabs/T_gegensinnig_60.tex}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\textwidth}
\input{tabs/T_gekoppelt_60.tex}
 \hfill
\input{tabs/T_schwebe_60.tex}
\end{minipage}
