\section{Auswertung}

Die in der Auswertung bestimmten Ausgleichsrechnungen werden mit
dem Python Paket \emph{scipy.optimize}\cite{scipy} durchgeführt.

\subsection{Fehlerrechnung}

Die für die Auswertung benötigt Mittelwerte werden mit

\begin{equation}
  \label{eq: mittel}
  \ov{x}=\frac{1}{N}\sum_i^N x_i
\end{equation}
berechnet. Die zugehörige Standartabweichung des Mittelwertes lautet:

\begin{equation}
  \label{eq: standartabweichung}
  \sigma_{\ov{x}}=\sqrt{ \frac{1}{N(N-1)} \sum_i^N (x_i-\ov{x})^2}.
\end{equation}

Weiterhin werden die Fehler mit der Gaußschenfehlerfortpflanzung fortgepflanzt:

\begin{equation}
  \label{eq: gauss_fehler}
  \sigma_f= \sqrt{ \sum_i^M \left(\frac{\partial f}{\partial x_i} \sigma_{x_i}\right)^2}.
\end{equation}

\subsection{Volumenbestimung}

Um die Saugvermögen der Drehschieber- bzw. Tubropumpe zu bestimmen, wird das Gesamtvolumend des Aufbaus benötigt.
Hierbei ist zu beachten das sich die Volumina vom Drehschieber- und Turboaufbau jeweils voneinander unterscheiden.
Als Messfehler wird $\SI{0.5}{\milli\meter}$ angenommen, außer beim Volumen des Tankes. Dort werden die
Bauteile mit einem Fehler von $\SI{2.5}{\milli\meter}$ behaftet. Der vergrößerte Fehler kommt dadurch zustande, dass die
Dicke des Tankes abgeschätzt werden muss und Teilweise die Durchmesser der Bauteile nur schlecht vermessen werden können.
Für die Volumensberechnung wurde jedes Bauteil als Zylinder genährt. Mit Gleichung \eqref{eq: gauss_fehler} wurde der
der Fehler von Volumen bestimmt. Für Volumen und Fehler werden die folgenden Gleichungen verwendet

\begin{equation}
  \label{eq: volumen_fehler_zylinder}
  V=\pi r^2 h, \qquad \sigma_{V}=\sqrt{4 \pi^{2} h^{2} r^{2} \sigma_{r}^{2}  + \pi^{2} r^{4} \sigma_{h}^{2} }
\end{equation}
Die Gleichung \ref{eq: volumen_fehler_zylinder} wird ohne weitere Kommentar im Kapitel verwendet.

Der Tank der aus drei Zylinder zusammengesetzt besitzt die Abmessungen:

\begin{align*}
h_1&=\SI{495 \pm 2.5}{\milli\meter}, \quad r_1=\SI{37.7\pm2.5}{\milli\meter} \\
h_2&=\SI{85 \pm 2.5}{\milli\meter}, \quad r_2=\SI{16.1\pm 2.5}{\milli\meter} \\
h_3&=\SI{61 \pm 2.5}{\milli\meter}, \quad r_3=\SI{14.2\pm 2.5}{\milli\meter} \\
\end{align*}
Von den Angegeben Radien wurde bereites die Dicke des Tankes $d=\SI{3\pm1}{\milli\meter}$ abgezogen.
Für das Volumen des Tankes ergibt sich
\begin{equation}
  \label{eq:volumen Tank}
  V\ua{tank}=\SI{8.4\pm0.6}{\litre}
\end{equation}
Die Fehler der Einzelvolumen wurden mit
\begin{equation}
  \label{eq:fehler_addi}
  \sigma_{V\ua{tank}}=\sqrt{\sigma_{V_{1}}^{2} + \sigma_{V_{2}}^{2}+\sigma_{V_{3}}^{2}}
\end{equation}
fortgepflanzt.

Zunächst werden die Bauteile aufgeführt die für beide Versuchsaufbauten benötigt werden.
\begin{align*}
  \shortintertext{Verbindung zum Tank:}
  r&=\SI{30.95\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h=\SI{60.2\pm0.5}{\milli\meter}, \quad V=\SI{ 18.1\pm0.6 e-2}{\litre}\\
  \\
  \shortintertext{2. Verbindung zum Tank:}
  r&=\SI{30.95\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h=\SI{46.4\pm0.5}{\milli\meter}, \quad V=\SI{ 14.0\pm0.5 e-2}{\litre}\\
  \\
  \shortintertext{Kreuzung beim Tank:}
  r_1&=\SI{19.6\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h_1=\SI{130.2\pm0.5}{\milli\meter}\\
  r_2&=\SI{7.8\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h_2=2*\SI{27.6\pm0.5}{\milli\meter}, \quad V=\SI{ 16.8\pm0.8 e-2}{\litre}\\
  \\
  \shortintertext{1 Kugelventil}
  r&=\SI{5.85\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h=\SI{74.6\pm0.5}{\milli\meter}, \quad V=\SI{ 8.0\pm1.4 e-3}{\litre}\\
  \\
  \shortintertext{Glühkathode}
  r_1&=\SI{19.6\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h_1=\SI{47.9\pm0.5}{\milli\meter}\\
  r_2&=\SI{19.6\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h_2=\SI{164.8\pm0.5}{\milli\meter}, \quad V=\SI{ 25.5\pm1.1 e-2}{\litre}\\
  \\
  \shortintertext{Schlauch zur unteren Kreuzung}
  r&=\SI{8.5\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h=\SI{430\pm0.5}{\milli\meter}, \quad V=\SI{ 9.8\pm1.1 e-2}{\litre}\\
  \\
  \shortintertext{Kreuzungsstück zur Drehschieberpumpe}
  r&=\SI{6.15\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h=2*\SI{80.3\pm0.5}{\milli\meter}, \quad V=\SI{ 5.1\pm0.8 e-2}{\litre}\\
  \\
  \shortintertext{T-Stück Messgerät}
  r&=\SI{6.25\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h=\SI{110\pm0.5}{\milli\meter}, \quad V=\SI{ 13.5\pm2.2 e-3}{\litre}\\
  \\
  \shortintertext{Verbindungsstück zum Messgerät}
  r&=\SI{6.25\pm 0.5}{\milli\meter}, \quad h=\SI{60\pm0.5}{\milli\meter}, \quad V=\SI{ 7.4\pm1.2 e-3}{\litre}\\
  \\
  \shortintertext{Addiertes Volumen}
  V&=\SI{ 9.3\pm0.6}{\litre}
\end{align*}
Hierbei wurde der Fehler des addierten Volumen analog wie in Formel \ref{eq:fehler_addi} berechnet.

\subsection{Drehschieberpumpe}

\subsubsection{Auswertung der Druckkurve}
