\setcounter{page}{1}
\section*{Zielsetzung}
Der Versuch $V503$ soll eine experimentelle Bestimmung der Elementarladung $\map{e}_0$, mit Hilfe der Schwebemethode, ermöglichen.
 %Bestimmung; vielleicht noch Schwebemethode erwähnen
\section{Theorie}
Um die Elementarladung $\map{e}_0$ zu ermitteln, wird der nach Robert Andrews Millikan benannte %ermitteln
Millikan-Versuchsaufbau verwendet. Millikan verwendete dazu zerstäubte Öltröpfchen in einem %Millikan
Plattenkondensator. Beim Zerstäubevorgang erhalten die Öltröpfchen eine elektrische
Ladung, hierdurch stehen sie in Wechselwirkung mit dem elektrischen Feld $\vec{E}$ des
Kondensators. Ein Öltröpfchen trägt immer ein ganzzahliges Vielfaches der Elementarladung. %Satz an andere Stelle
Neben der elektrischen Feldkraft des Kondensators, wirkt auch die Gravitationskraft %Gravitation
$\vec{F}\ua{g}=m\vec{\map{g}}$ auf ein Tröpfchen. %Tröpchen
Aufgrund dessen bewegt sich das Tröpfchen zum Boden
des Kondensators. Beim Fallvorgang wirkt die Stokesche Reibungskraft %Stokesche
\begin{equation*}
  \vec{F}\ua{R}=-6\map{\pi}\eta\ua{L}\vec{v}
\end{equation*}
der Bewegung entgegen. Bei der Reibungskraft bezeichnet $r$ den Radius des
Tröpfchens und $\eta\ua{L}$ die Viskosität von Luft. Sobald ein Kräftegleichgewicht
zwischen der Reibungskraft $\vec{F}\ua{R}\propto \vec{v}$ und der Gravitationskraft
herrscht, bewegt sich das Teilchen mit der konstanten Geschwindigkeit $v_0$ weiter.
Beim Kräftegleichgewicht gilt folgender Zusammenhang:
\begin{equation}
  \label{eq:kraeftegleich}
  \frac{4\map{\pi}}{3}r^3\left(\rho\ua{oel}-\rho\ua{L}\right)\map{g}=6\map{\pi}\eta\ua{L}r v_0.
\end{equation}
Die linke Seite von \eqref{eq:kraeftegleich} berücksichtigt zusätzlich den Auftrieb des %berücksichtigt, Prinzip des Archimedes
Tröpfchens in der Luft. Mit der obigen Gleichung lässt sich ein Ausdruck für den Radius %Tröpfchens
des Teilchens finden: %Teilchens finden
\begin{equation}
  \label{eq:radius_teilchen}
  r=\sqrt{\frac{9\eta\ua{L}v_0}{2\map{g}\left(\rho\ua{oel}-\rho\ua{L}\right)}}
\end{equation}
Liegt eine positive Spannung am Kondensator an, so ist die elektrische Kraft in Richtung der Gewichtskraft gerichtet. %-des
Das Teilchen bewegt sich in diesem Fall mit einer gleichförmigen Sinkgeschwindigkeit $\vec{v}\ua{ab}$ ($\be{\vec{v}\ua{ab}}>v_0$).
Unter dieser Einstellung lautet die Kräftegleichung
\begin{equation}
  \label{eq:kraefte_eins}
    \frac{4\map{\pi}}{3}r^3\left(\rho\ua{oel}-\rho\ua{L}\right)\map{g}-\map{\pi}\eta\ua{L}r v\ua{ab}=-qE.
\end{equation}
Im Gegensatz dazu bewirkt eine negative Spannung eine elektrische Feldkraft, die der Gravitationskraft
entgegenwirkt. Folglich bremst es das fallende Tröpfchen ab oder
lässt es, bei hinreichend großer Spannung, sogar nach oben beschleunigen. %beschleunigen
Ab einer bestimmten Spannung erreicht das Tröpfchen einen Schwebezustand. An diesem %einen
Punkt gilt
\begin{equation}
  \label{eq:krafte_gleich}
  \vec{F}\ua{g}=\vec{F}\ua{elk} \quad \Leftrightarrow \quad m\map{g}=\rho V\map{g}=qE, \qquad V=\frac{4}{3}\pi r^3.
\end{equation}
Der Ausdruck in Gleichung \eqref{eq:radius_teilchen} muss zusätzlich korrigiert werden zu:
\begin{equation}
    \label{eq:q_korri}
    r\ua{kor}=\sqrt{\left(\frac{B}{2p}\right)^2+\frac{9\eta v_0}{2\map{g}\rho\ua{oel}}}-\frac{B}{2 p}
\end{equation}
Die Größe $p$ entspricht dem Luftdruck.
Mit der Gleichung \eqref{eq:krafte_gleich} ergibt sich eine Gesetzmäßigkeit für die Ladung $q$:
\begin{equation}%Formel unschön formatiert
  \label{eq:q}
  q_0=\frac{\frac{4}{3}\pi r\ua{kor}^3 \map{g}}{E} = \frac{4U\map{g}\pi}{3d}\left( \frac{9\eta\ua{L}v_0}{2\map{g}\left(\rho\ua{oel}-\rho\ua{L}\right)}\right)^{\frac{3}{2}} .
\end{equation}
Mit $d$ wird der Abstand der beiden Kondensatorplatten bezeichnet.%Absatz entfernen
Bei der Verwendung des Stokeschen Gesetz ist zu beachten, dass es nur für Teilchen gilt,%Stokeschen Gesetzes
deren Abmessung größer als die freie Weglänge in Luft $\ov{l}$ ist. %Verb fehlt
Da diese Voraussetzung beim verwendeten Versuchsaufbau nicht erfüllt ist, muss die Viskosität $\eta\ua{L}$ %Verb fehlt
angepasst werden %angepasst werden
\begin{equation*}
  \eta\ua{eff}=\eta\ua{L}=\left(\frac{1}{1+B\frac{1}{pr\ua{kor}}}\right). \quad B=\SI{9.17e-3}\,\si{\centi\meter}\map{Torr}
\end{equation*}
Hierbei ist $p$ der Luftdruck.
