\section{Diskussion}
\begin{table}
  \caption{Zusammenfassung der Ergebnisse.}
  \label{tab: results}
  \begin{tabular}{l S S[table-format=1.3]@{${}\pm{}$} S[table-format=1.3] S}
    \toprule
    {Aufspaltung} & {$g_{ij}$ (theoretisch)} & \multicolumn{2}{c}{$g_{ij}$ (experimentell)} & {mittlere Abweichung / \%} \\
    \midrule
    rot  $\sigma$  & 1 & 1.045   & 0.005 & 4.5  \\
    blau $\sigma$ & 1.75 & 2.02    & 0.02  & 15.4    \\
    blau $\pi$    & 0.5 & 0.581 & 0.002 & 16.2 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}
Die gewonnenen experimentellen Werte für die Übergangs-Landé-Faktoren sind in Tabelle~\ref{tab: results} zusammengefasst.
Die geringen relativen Fehler der experimentellen Werte sind auf die Tatsache zurückzuführen, dass von einer Betrachtung
der Ableseungenauigkeiten etwa bei der Aufnahme der Hysterese abgesehen wurde. Eine Ableseungenauigkeit von etwa $\pm\SI{0.25}{\ampere}$
ist bei der Messung des Spulenstroms nicht zu vermeiden. Gleiches gilt für das Ablesen der Intensitätsmaxima, deren Lage
durch ihre natürliche Breite nicht eindeutig identifiziert werden kann.
Dennoch zeigt sich, dass die gefundenen Bestwerte gut mit den theoretischen Werten übereinstimmen.
Bei dem theoretischen Wert für den Übergangs-Landé-Faktor der roten $\sigma$-Aufspaltung wurde über die beiden
erwarteten Werte $\num{2}$ ud $\num{1.5}$ gemittelt, da diese mit dem verwendeten Aufbau nicht voneinander unterschieden werden können.
Auch die $\pi$-Linie mit $g_{ij} = 0$ ist nicht signifikant als solche von den anderen
Intensitätsmaxima zu unterscheiden. Jedoch zeigt sich,
dass die Helligkeit in den Zwischenräumen der beiden Linien, die zu einer unaufgespaltenen blauen Linie gehören, im Falle der
$\pi$-Aufspaltung leicht höher ist als bei der $\sigma$-Aufspaltung (vgl. hierzu die Abbildungen~\ref{fig: aufspaltung_blau_sigma},
\ref{fig: blau_intensität_sigma} und~\ref{fig: peaks_blau_sigma_6} mit~\ref{fig: aufspaltung_blau_pi},
\ref{fig: blau_intensität_pi} und~\ref{fig: peaks_blau_pi_17}). Dies ist auf den angesprochenen unverschobenen Übergang zurückzuführen.\\
Weiterhin ist zu beobachten, dass die aufgespaltenen Linien tendenziell heller sind als die unaufgespaltenen (siehe etwa Abbildung
\ref{fig: aufspaltung_rot}). Dies zeigt, dass ein anliegendes Magnetfeld offenbar die Wahrscheinlichkeit der Lichtemission in der \ce{Cd}-Lampe steigert.
