\section{Auswertung}

Die im Folgenden auftretenden Fehler werden mit dem
Python-Paket \emph{uncertainties}\cite{uncertainties} berechnet.

\subsection{Bestimmung der Wellenlänge}
Zwischen dem Synchronmotor und dem Spiegel gibt es eine Übersetzungsfaktor $t$ von
\begin{equation*}
  t=5.046. %woher haben wir das?
\end{equation*}
Mit Formel \eqref{eq: maxima_wellenlänge} wird die Wellenlänge berechnet.
Die Ergebnisse sind in Tabelle \ref{tab: tab: messwerte_abstand} aufgelistet.
Der Übersetzungsfaktor ist in den Abstandswerten bereits berücksichtigt.

\input{./table/abstands_messung.tex}

Die Wellenlänge wird gemittelt zu

\begin{equation}
  \label{eq:wellenlaenge}
  \overline{\lambda}=\SI{604\pm 8}{\nano\meter}.
\end{equation}

Der ermittelte Wert für die Wellenlänge wird in Folgerechnungen verwendet.

\subsection{Untersuchung des Brechungsindexes von Luft und Kohlenstoffdioxid}

Die Brechungsindexänderung wird nach \eqref{eq: maxima_brechungsindex} berechnet. Dabei wird
für $b=\SI{0.05}{\meter}$ angenommen. Anschließend kann mit Formel \eqref{eq: brechungsindex
} der Brechungsindex bestimmt werden. Hierbei sind die Konstanten als $T=\SI{293.15}{\kelvin}\, \left(\text{Zimmertemperatur}\right),\, T_0=\SI{273.15}{\kelvin} \, %woher kommen die temperaturen?
\text{und} \, p_0=\SI{1.0132}{\bar}$ gegeben.\cite{anleitung401}
Die Messresultate sind in Tabelle \ref{tab: tab: messwerte_luft} aufgeführt.
\input{./table/brechung_luft.tex}
Diese können gemittelt werden zu

\begin{align}
  \label{eq:mittelwerte_luft}
  \begin{aligned}
    \overline{\Delta n}\ua{luft}=\num{2.34\pm 0.17 e-4}\\
    \overline{n}\ua{luft}=\num{1.00032}\pm\, \num{2e-5}.
  \end{aligned}
\end{align}

Die Messergebnisse für Kohlenstoff sind in Tabelle \ref{tab: messwerte_kohlenstoff} notiert.

\input{./table/brechung_kohlenstoff.tex}

Die Mittelwerte lauten %falsches wort
\begin{align}
  \label{eq:mittelwerte_kohlenstoff}
  \begin{aligned}
    \overline{\Delta n}\ua{kohlenstoff}=\num{2.34\pm 0.16 e-4}\\
    \overline{n}\ua{kohlenstoff}=\num{1.00044} \pm\,\num{1e-5}.
  \end{aligned}
\end{align}
