\setcounter{page}{1}
%\section*{Zielsetzung}
%Mit dem Versuch soll das Schwingverhalten eines elektrischen Schwingkreises,
%bei Dämpfung oder äußerer Anregung, untersucht werden.

\section{Theorie}

Für einen elektrischen Schwingkreis benötigt man grundsätzlich
Kondensatoren und Spulen.
Bei einer einmalig äußeren Anregung z.\,B. durch eine Peakimpuls
kann, dann eine Schwingung gemessen werden.
Wird zusätzlich noch ein Widerstand mit angeschlossen, egibt sich ein
gedmämpfte elektrischen Schwingkreis.
Wird der Schwingkreis kontinuirlich von außen angeregt, nennt man
ihn erzwungenen Schwingkreis.

\subsection{Gedämpfter Schwingkreis}

Zunächst soll mithilfe der zweiten
Kirchhoffschen Regel die Spannungen in einem Schwingreis (vgl. Abb \ref{})
bestimmt werden:

\begin{equation}
  \label{eq:kirch}
U\ua{R}(t)+U\ua{C}+U\ua{L}(t).
\end{equation}

Mithilfe der Zusammenhänge

\begin{equation*}
U\ua{R}(t)=RI(t) \quad U\ua{C}(t)=\frac{Q(t)}{C} \quad U\ua{L}(t)=L\frac{\map{d}}{\map{d}t}I
\end{equation*}

kann,bei zusätzlicher zeitlichen Ableitung von \eqref{eq:kirch}, auf eine Schwingungsdifferentialgleichung

\begin{equation}
  \label{eq:differntialgleichung_1}
\frac{\map{d}^2}{\map{d}t^2}I+\frac{R}{L}\frac{\map{d}}{\map{d}t}I+\frac{1}{LC}I=0
\end{equation}

geschlossen werden.
Als Lösungsansatz wählt man:

\begin{equation*}
  I(t)=A\,\map{e}^{-\map{i}\hat{\omega} t} \quad A,\omega\in\mathbb{C}
\end{equation*}
Dabei ist $\omega$ die Frequenz mit der das System schwingen kann.
Durch einsetzen von $I(t)$ in \eqref{eq:differntialgleichung_1} ergibt sich
für diese:

\begin{equation}
  \label{eq:omega_gedaempft}
  \hat{\omega}_{1,2}=\map{i}\frac{R}{2L}\pm\left(\,\underbrace{\frac{1}{LC}}_{:=\omega_0}-\underbrace{\frac{R^2}{4L^2}}_{:=\beta}\,\right)^{\frac{1}{2}}.
\end{equation}

 Die Frequenz $\omega$ kann folglich drei mögliche Werte annehemen.
 Je nach dem was für Werte $\omega_0$ und $\beta$ besitzen.
 Die Fälle $\omega_0<\beta$ und $\omega_0>\beta$ sollen hier, aber nicht
 im Detail besprochen werden. Lediglich eine kurze Skizzierung der Gegebenheiten
 soll folgen. \\

Bei dem Fall $\omega_0<\beta$ handelt es sich um den sogenannten \emph{Kriechfall}.
 Als Folge wird die Wurzel in \eqref{eq:omega_gedaempft} negativ. Als Lösung für
 $I(t)$ erhält man

\begin{equation*}
     I(t)=A\,\map{e}^{\left(-\frac{R}{2L}\mp\sqrt{\frac{R^2}{4L^2}-\frac{1}{LC}}\right)\,t}.
\end{equation*}
\\

Ist $\omega_0>\beta$ so ergibt sich der \emph{Schwingfall}.
Bei diesem bleibt die Wurzel in \eqref{eq:omega_gedaempft} positiv. Als
Lösung für $I(t)$ folgt

\begin{equation*}
  I(t)=A\,\map{e}^{\left(-\frac{R}{2L}\pm\sqrt{{\frac{1}{LC}}-\frac{R^2}{4L^2}}\right)t}.
\end{equation*}

Abschließend soll der Fall $\omega_0=\beta$ besprochen werden.
Dieser wird auch als \emph{aperiodischer Grenzfall} bezeichnet.
Die Strömstärke hat hier keine Nullstellen und fällt schneller als
beim Kriechfall.
Für die Amplitude der Stromstärke ergibt sich

\begin{equation}
  \label{eq:ap_grenz}
  I(t)=A\,\map{e}^{-\frac{R}{2L}\,t}=A\,\map{e}^{-\frac{1}{\sqrt{LC}}\,t}
\end{equation}

\subsection{Erzwungene Schwingung}

Durch das hinzuschalten einer externen Anregung $U(t)$ (vgl. Abb. \ref{})
erhält die Differntialgleichung \eqref{eq:differntialgleichung_1} eine
Inhomogenität. Sie ändert sich zu:

\begin{align}
  \frac{\map{d}^2}{\map{d}t^2}I+\frac{R}{L}\frac{\map{d}}{\map{d}t}I+\frac{1}{LC}I=U(t)&=U_0\map{e}^{\map{i}\omega\, t}\notag \\
  LC\frac{\map{d}^2}{\map{d}t^2}U\ua{C}+\frac{R}{C}\frac{\map{d}}{\map{d}t}U\ua{C}+U\ua{C}&=U_0\map{e}^{\map{i}\omega\, t} \label{eq:dgl_2}
\end{align}

Die Differntialgleichung \eqref{eq:dgl_2} wird gelöst durch

\begin{equation}
  \label{eq:uc_erzwung}
  U\ua{C}(\omega)=U_0\left(\left(1-LC\omega\right)1^2+\omega^2R^2C^2\right)^{-\frac{1}{2}}
\end{equation}

Die Spannung am Kondensator ist also abhängig von der Erreger Frequenz $\omega$.
Bei der Untersuchung des Randverhalten von \eqref{eq:uc_erzwung} kommt man auf

\begin{equation*}
  \lim_{\omega \to \infty} U\ua{C}(t)=0 \qquad \lim_{\omega \to 0} U\ua{C}(t)=U_0.
\end{equation*}

Zusätzlich gibt es die sogenante \emph{Resoanzfrequenz}.
Bei dieser Frequenz erreicht $U_C$ ihr Maximum. Dies ist genau dann der Fall, wenn
$\omega$ auf

\begin{equation*}
  \label{eq:resonanzfrequenz}
  \omega\ua{res}=\left(\frac{1}{LC}-\frac{R^2}{2L^2}\right)^{\frac{1}{2}}
\end{equation*}

eingestellt ist.
Die Spannungsamplitude hat folglich den Betrag:

\begin{equation}
  \label{eq:spann_ampli}
  U\ua{C,\, max}=\frac{1}{R}\sqrt{\frac{L}{C}}U_0=qU_0
\end{equation}
Der Faktor $q$ wird auch als \emph{Güte des Schwingkreises} bezeichnet.
Ist $U\ua{C}>U_0$ spicht man von \emph{Resonanz}.
Ein Indikator für die Schärfe der Resonanz bieten die beiden
Frequenzen $\omega_+$ und $\omega_-$. An diesen Frequenzen ist
$U\ua{C}$ auf

\begin{equation*}
   U\ua{C}=2^{-\frac{1}{2}} U\ua{C,\, max}
\end{equation*}

abgefallen.
Mit der Gleichung \eqref{eq:spann_ampli} und der Annahme $\frac{R^2}{L^2}\ll \frac{1}{LC}$
folgt

\begin{equation}
  \label{eq:omega_+_-}
  \omega_+-\omega_-\approx \frac{R}{L}.
\end{equation}

Die Folgerung steht durch,

\begin{equation*}
  q=\frac{1}{\sqrt{LC}\left(\omega_+-\omega_-\right)}
\end{equation*}

im direktem Zusammenhang mit der Güte.

Die Phasen zwischen Kondensator- und Errergerspannung kann maximal
einen Unterschied von $\pi$ besitzen. Dies folgt mit einer aus der
Herleitung von \eqref{eq:uc_erzwung} bekannten Gleichung:

\begin{equation}
  \label{eq:phase}
  \varphi(\omega)=\arctan\left(\frac{-\omega RC}{1-LC\omega^2}\right).
\end{equation}
