\section{Auswertung}
Die für den Versuch verwendeten konstanten Bauelemente, mit den Werten
\begin{align}
\label{eq:bau}
\begin{aligned}
L&=\SI{23.954}{\milli\henry}\\
C&=\SI{0.7932}{\nano\farad}\\
C\ua{sp}&=\SI{0.028}{\nano\farad}
\end{aligned}
\end{align}
wurden als fehlerfrei angenommen.
Hingegen wurde der veränderbare Kondensator $C\ua{k}$ mit
einem relativen Fehler von $20\%$ behaftet.
Die resulutierenden Fehler wurden alle mit der Python Bibiothek 
\emph{uncertainties} bestimmt.

\subsection{Bestimmung des Verhältnisses von Schwingungs- und Schwebungsfrequenz}
Die bei verschieden eingestellen $C\ua{k}$ gezählten Schwingungsmaxima pro einer halben
Schwbungsperiode (ein 'Bauch') werden in Tabelle \ref{fig:teila_n_ck} aufgelistet.
Zusätzlich befindet sich in der Tabelle noch das Verhältnis zur Schwebungsperiode.
Bestimmt wurde dies mittels
\begin{equation*}
n=\frac{1}{\mathup{Anzahl der Schwingungsmaxima}}
\end{equation*}
\input{table/teila_ck_n.tex}
Die Wahl des Fehlers für die Anzahl der Schwingunsmaxima wird in der Diskussion besprochen.


\subsection{Bestimmung der theoretischen Fundamentalfrequenzen}
Um die theoretischen Fundamentalfrequenzen zu bestimmen, werden Gleichung \eqref{} und 
\eqref{}.
Für die erste Fundamentalfrequenz (gleichphasiges Schwingen) ergibt sich der 
theoretische Wert

\begin{equation}
\label{eq:nu_plu_theo}
\nu_{+\,\mathup{theo}}=\SI{36,5}{\kilo\hertz}.
\end{equation}
Und für die gegenphasigen Fundamentalfrequenzen ergibt sich in Abhängigkeit von $C\ua{k}$ die in Tabelle \ref{fig:teilb_frequenzen_theo} zu findenen Werte. 
\input{table/teilb_schwingungen_prak_theo_frequenzen.tex}

\subsection{Bestimmung der Fundamentalfrequenzen mithilfe erzwungener Schwingungen}
Die bei verschieden eingestellen $C\ua{k}$ bestimmten Fundamentalfrequenzen 
$\nu_+$ (gleichphasige Schwingung) und $\nu_-$ (gegenphasige Schwingung)
sind in Tabelle \ref{fig:fig:teilb_schwingungen_prak_theo} zu finden.
Zusätzlich ist in der Tabelle das Verhältnis der gemessenen Frequenzen 
zu den theoretisch errechnetetn Frequzenten dargestellt.
Die Verhältnisse werden mit
\begin{equation}
\label{eq:verh}
n_+=\frac{\nu_+}{\nu_{+\,\mathup{theo}}} \qquad n_-=\frac{\nu_-}{\nu_{-\,\mathup{theo}}}
\end{equation}
berechnet.
\FloatBarrier
\input{table/teilb_schwingungen_prak_gemessen_frequenzen.tex}
\FloatBarrier
Die angenommenen Messfehler für $\nu_+$ und $\nu_-$ werden in der Diskussiuon besprochen.

\subsection{Bestimmung der Fundamentalfrequenzen mithilfe der 'Sweep-Methode'}
Zunächst müssen die Grundeinstellung des 'Sweeps' besprochen werden.
Die Periodendauer eines Sweeps beträgt $P=\SI{1}{\second}$.
Die Startfrequenz beträgt $\nu\ua{sta}=\SI{15.67}{\kilo\hertz}$ und 
Endfrequenz $\nu\ua{end}=\SI{96.15}{\kilo\hertz}$.
Da der Generator die Spannung linear erhöht kann so eine Gerade bestimmt werden, um 
zu jedem Zeitpunkt auf die gerade anliegende Frequenz zu schließen.
Die Parameter der Geradengleichung lauten:

\begin{equation*}
b=\SI{15.67}{\kilo\hertz} \qquad m=\frac{\nu\ua{end}-\nu\ua{sta}}{P}=\SI{80.48}{\kilo\hertz\per\second}
\end{equation*}
Insgesamt folgt dann für die Geradengleichung

\begin{equation}
\label{eq:geraden}
g(t)=mt+b=80.48\,t+15.67
\end{equation}

Die gemessenen Zeitabstände sind in Tabelle \ref{fig:teilc_gemessene_zeit} dargestellt.
\input{table/teilc_gemessene_zeitabstaende.tex}

Mithilfe von Formel \eqref{eq:geraden} kann dann auf die Frequenz geschlossen werden (siehe Tabelle \ref{fig:teilc_schwingungen_prak_theo}.
Äquivalent zu Formel \eqref{eq:verh} wurden die in \ref{fig:teilc_schwingungen_prak_theo} angebenen Verhältnisse bestimmt.
\input{table/teilc_schwingungen_prak_gemessen_frequenzen.tex}
Die angenommenen Fehler für die Zeitabstände $\Delta t_+$ und $\Delta t_-$ werden in der Diskussion besprochen.