\section{Diskussion}
In diesem Kapitel soll eine Art Plausibilitätsprüfung in Bezug auf die
gewonnen Einblicke, die durch die Experimente erfolgt sind folgen.
Dabei beginnen wir zunächst bei der Messung der Schwingungsdauer.
Hier sei direkt der Mensch und seine Reaktionszeit als Fehlerquelle anzumerken. 
Denn es ist, extrem schwierig Anfangs- und Endpunkt einer jeden Zeitmessung exakt 
und korrekt festzulegen. Jedoch sei an dieser Stelle zuerwähnen, dass eine Mittelung 
über 5 Messwerte dafür sorgt, dass der so entstehende Fehler vergleichsweise klein wird.
Der Unterschied zwischen passiver und dynamischer Winkelrichtgröße liegt voraussichtlich 
an einigen Fehlerquellen. Zum einen ist das Ablesen der Kraft bei der passiven Methode 
eher ungenau (grobe Skalierung) und zweitens ist es auch nicht möglich, 
die Federwaage genau orthogonal zum Radius zu halten.
Bei der dynamischen Messung spielt die oben angesprochene Zeitmessung eine Rolle.
Dazu kommt auch das die Massen der beiden kleinen Zylinder nicht ganz genau von der 
Waage gemessen werden können.
Diese Abweichung ist aber so klein, dass sie wohl kaum eine große Rolle spielt.
Kommt man zur Messung des Eigenträgheitsmomentes der Drillachse so fällt sofort auf, 
dass experimentelle Größen mit theoretisch bestimmten Größen (Trägheitsmoment der beiden Zylinder) 
gemischt worden sind. Dies sorgt für eine weitere Abweichung. Der für die Theorie benötigten 
Höhen und Radien der Zylinder konnte dabei auch nicht ganz genau bestimmt werden.
Dazu kommt auch noch die Positionierung der Massen auf dem Stab, denn zum einen ist nicht 
vollständig sichergestellt, dass diese symmetrisch zur Drehachse stehen, noch das ihre 
Entfernung zur Drehachse genau bestimmt wurde. Aber der Stab selber ist auch eine 
Fehlerquelle, denn er wurde in allen theoretischen Berechnung außer Acht gelassen.
Aber auch hier sei, wie die oben angesprochene Zeitmessung anzumerken, obwohl die 
Auswirkung auf die Messgröße klein ist.
Die Messung der Trägheitsmoment von Kugel und Zylinder (grau) fiel unterschiedlich aus.
Bei dem Zylinder war eine Abweichung von $+33\%$ zur Theorie festzustellen, 
dies lässt sich wahrscheinlich auf die ungenauen Größe $I_S$ zurückführen.
Hingegen war die Abweichung bei der Kugel $\pm 0\%$, dieser Wert überrascht zeigt,
aber auch wie genau mechanische Messungen von Hand getätigt werden können.
Die wohl größte Ungenauigkeit fand man bei der Messung des Trägheitsmomentes der Puppe. 
Denn hier wurden bei der theoretischen Bestimmung große geometrische Vereinfachung 
vorgenommen, sodass eine Abweichung von $+1200\%$ (Position 1) schon fast plausibel scheint. %kann man das so schreiben ??
Dazu kommt, dass bei der Puppe die Aufhängung (Stange) in allen theoretischen 
Rechnungen vernachlässigt wurde. Mit Stange wäre der Unterschied zwischen Theorie und Praxis geringer.
Abschließend ist zu sagen, dass bei nicht Betrachtung der Ergebnisse der Puppe, 
aufgrund immenser Approximationen, ein Zusammenhang zwischen Theorie und den
experimentellen Befunden plausibel scheint.